蓬佩奧發表聲明祝賀「總統」蔡英文連任 指台灣抗疫表現值得參考

2020-05-19 HKT 22:24

美國國務卿蓬佩奧發表聲明，祝賀蔡英文。

蓬佩奧以「總統」 稱呼蔡英文，指出蔡英文以顯著票數差距成功連任，顯示她贏得台灣民眾的尊敬、欽佩及信任，而她帶領民主的勇氣與願景，亦鼓舞了地區及世界。

蓬佩奧又說，台灣應對新型冠狀病毒疫情的表現，值得參考。

在台灣，成功連任的蔡英文總統，明天發表就職演說。發言人說，演說內容包括產業發展、社會安定、台灣安全、及民主深化四大方向。

問心 大家想唔想香港獨立建國

無人理？